---	
title: 	Laporan Hibah Termin II
date: 	2013-01-28
categories:	
- laporan	
- AKUMASSA.ORG
layout: laporancmb	
---	
	
**Tujuan** :	Dari Andang Kelana kepada Siska Doviana, Laporan Hibah Termin II
	
**Lokasi** :	Jakarta 

Dari Andang Kelana kepada Siska Doviana
Halo Ibu Siska yang baik, Berikut saya lampirkan surat keterangan dari Forum Lenteng mengenai penggunaan Dana Termin II (lampiran1, lampiran 2) untuk program akumassa, Cipta Media Bersama.
NO. 054-A-SKT-I-13

SURAT KETERANGAN

Jakarta, 28 Januari 2013

Kepada:
Siska Doviana
Ketua Umum Wikimedia Indonesia
Cipta Media Bersama

Subyek: Laporan Hibah Termin II

Dengan Hormat,
Dengan surat ini, Forum Lenteng melalui program akumassa untuk Cipta Media Bersama ingin menerangkan bahwa kami akan menyelesaikan 
Laporan Naratif dan Keuangan untuk Dana Hibah Termin II sebesar Rp. 183.771.563 (Seratus Delapan Puluh Tiga Juta Tujuh Ratus Tujuh 
Puluh Satu Ribu Lima Ratus Enam Puluh Tiga) pada akhir Februari 2013. Adapun pembuatan laporan ini berkenaan dengan penggunaan dana 
sisa untuk kegiatan peningkatan kualitas konten dan pemantauan media melalui:

1. Penerbitan buku hasil penelitian rekam media akumassa.
2. Peluncuran dan diskusi buku hasil penelitian.

Kedua kegiatan ini direncanakan pada Minggu III Februari 2013. Karena itu, penggunaan dana Termin II ini akan digunakan untuk kegiatan 
tersebut di atas. Hasil penelitian ini berangkat dari hasil kerja Program Pemantauan Media Berbasis Komunitas, atau biasa disebut 
Rekam Media, yang dilakukan oleh akumassa. Program pemantauan media ini dilaksanakan dalam kurun waktu satu tahun, yakni dari Bulan 
Februari 2012 hingga Bulan Januari 2012. Program ini telah berhasil mengumpulkan sekian banyak data terkait sajian isu-isu yang 
termuat di beberapa media massa lokal di beberapa daerah atau lokasi tempat berlangsungnya program pemantauan sehingga perlu dilakukan 
pembahasan dan analisis yang lebih jauh terhadapnya.

Penelitian ini memiliki cakupan di sepuluh kota yang ada di Indonesia. Namun, seiringnya waktu hanya delapan kota yang menjadi cakupan 
pokok penelitian yang nanti akan dijelaskan sebab dibatalkan dua kota lainnya. Dalam penelitian ini, akumassa mengambil dua hingga 
tiga media massa lokal sebagai subjek penelitian. Berikut cakupan wilayah penelitian AKUMASSA beserta media massa lokal yang menjadi 
subjek penelitian, yaitu:

* Lebak, Banten: Kabar Banten dan Banten Raya Pos
* Ciputat, Tangerang Selatan: Tangsel Pos, Suara Tangsel dan Tangerang Ekspres
* Jakarta, DKI Jakarta:	Berita Kota dan Warta Kota
* Surabaya, Jawa Timur:	Radar Surabaya dan Surabaya Pos
* Pemenang, Lombok Utara, NTB:	Radar Lombok dan Lombok Pos
* Depok, Jawa Barat: Radar Depok, Monitor Depok dan Jurnal Depok
* Aceh Besar, NAD: Serambi Indonesia dan Prohaba
* Jember, Jawa Timur: Radar Jember dan jemberpost.com
* Yogyakarta, DIY Yogyakarta : Tribun Jogja, Bernas Jogja, dan Koran Merapi (batal)
* Padangpanjang, Sumatera Barat	:  Padang Ekspres dan Serambi Pos (batal)

Cakupan waktu yang menjadi kajian dalam penelitian ini ialah semua terbitan media massa lokal yang berada dalam rentang waktu antara 
tanggal 13 Februari – 31 Desember 2012. Menimbang penelitian ini berangkat dari hasil Program Pemantauan Media Berbasis Komunitas, 
Rekam Media, maka cakupan waktu bergantung pada jumlah data yang terkumpulkan selama periode pemantauan berjalan.

Demikian informasi dan pengantar kegiatan yang menggunakan Dana Termin II Cipta Media Bersama. Atas perhatian dan respon positifnya 
kami ucapkan terima kasih.

Salam Hangat,

Andang Kelana
Sekretaris Jenderal Forum Lenteng

Balasan
Dari Siska Kepada Andang Kelana
Halo Pak Andang, Terima kasih atas jawaban surat ini, berdasarkan komunikasi via telpon hari ini saya meminta surat balasannya direvisi dengan tanggal/ bulan/tahun yang jelas akan kapan Akumassa menyelesaikan laporan termin II.
Seluruh aktivitas laporan termin II adalah sama dengan cara melapor sebelumnya.
Apabila ada yang dirasa kurang jelas, dapat SMS/ telpon saya pada nomor yang tertera dibawah.
Salam, Siska
Balasan
Dari Andang Kelana kepada Siska Doviana
ok, segera diperbaiki.
